\RequirePackage{tikz}
\RequirePackage{iftex}
%\ifPDFTeX
%	\RequirePackage{garamondx}
%\fi

\AtBeginDocument{\setbeamertemplate{logo}{}}

\newcommand{\appus@logo}{}
\newcommand{\appus@coauthor}{}
\newcommand{\appus@footlinetext}{}
\newcommand{\appus@titlepagelogoA}{}
\newcommand{\appus@titlepagelogoB}{}
\newcommand{\appus@backgroundlogo}{}

\renewcommand{\logo}[1]{\renewcommand{\appus@logo}{#1}}
\newcommand{\coauthor}[1]{\renewcommand{\appus@coauthor}{#1}}
\newcommand{\footlinetext}[1]{\renewcommand{\appus@footlinetext}{#1}}
\newcommand{\titlepagelogoA}[1]{\renewcommand{\appus@titlepagelogoA}{#1}}
\newcommand{\titlepagelogoB}[1]{\renewcommand{\appus@titlepagelogoB}{#1}}
\newcommand{\backgroundlogo}[1]{\renewcommand{\appus@backgroundlogo}{#1}}

\newcommand{\thanksframe}[1]{{
	\setbeamertemplate{background}{
		\begin{tikzpicture}
			\useasboundingbox (0,0) rectangle(\the\paperwidth,\the\paperheight);
			\fill[AppusOrange] (0,0) rectangle(\the\paperwidth,\the\paperheight);
		\end{tikzpicture}
	}
	\begin{frame}[c]
	\centering\Large\color{white} #1
	\end{frame}
}}

%% Criação de cores

\definecolor{AppusOrange}{RGB}{254, 80, 0} %% Laranja
\definecolor{AppusTitle}{RGB}{36,34,34} %% Cinza escuro
\definecolor{AppusText}{RGB}{0,0,0} %% Preto

%% Definindo que cores serão usadas em quê

\setbeamercolor{normal text}{fg=AppusText, bg=}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=AppusTitle}
\setbeamercolor{footline}{bg=AppusOrange, fg=white}
\setbeamercolor{logo}{parent={footline}}
\setbeamercolor{institute in head/foot}{parent={footline}}
\setbeamercolor{item}{parent={normal text}}
\setbeamercolor{title}{fg = AppusText}
\setbeamercolor{title page}{fg=white}
\setbeamercolor{block title}{fg=AppusText}
\setbeamercolor{block title example}{fg=AppusText}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=AppusTitle}
\setbeamercolor{subsection in toc}{fg=AppusTitle}

%% Controlando as fontes ao decorrer do texto

\setbeamerfont{title}{size=\LARGE} 
\setbeamerfont{institute}{size=\Large}
\setbeamerfont{author}{shape=\itshape}
\setbeamerfont{frametitle}{series=\bfseries}

%% Controlando elementos dos slides

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{sections/subsections in toc}[circle]
\setbeamertemplate{itemize items}[circle]
\setbeamertemplate{background canvas}[bottom=AppusOrange,top=white] %% Tela de fundo de cada frame

\setbeamertemplate{footline}{ %% Controla o rodapé nos slides	 
		\leavevmode\hbox{%
 		 \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth, ht=0.6cm, dp=1ex, center, sep=0.2cm]{institute in head/foot}%
   		 \usebeamerfont{institute in head/foot}\ifnum\thepage>1{\appus@footlinetext}\fi
 		 \end{beamercolorbox}}%
}

\setbeamertemplate{background}{%
	\ifnum\thepage>1\relax%
		\begin{tikzpicture}
		\useasboundingbox (0,0) rectangle(\the\paperwidth,\the\paperheight);
		\draw[AppusOrange] ([yshift=-1cm]current page.north west) -- ([yshift=-1cm]current page.north east);
		\end{tikzpicture}
	\else%
	\begin{tikzpicture}
		\useasboundingbox (0,0) rectangle(\the\paperwidth,\the\paperheight);
		\fill[color=AppusOrange] (0,0) rectangle (\the\paperwidth,\the\paperheight);
	\end{tikzpicture}%
	\fi%
}

%% Controlando posições de elementos na primeira página

% \setbeamertemplate{title page}{
% \usebeamercolor{title page}
% \begin{tikzpicture}
	% \useasboundingbox (1,0) rectangle (\the\paperwidth,\the\paperheight);
	% \node[opacity=.3] at (12.5, 0.7) {\appus@backgroundlogo};
%	\draw[step=1, help lines] (0,0) grid (\the\paperwidth,\the\paperheight);
	% \node[align=right] at (10.3, 4.5) {\appus@titlepagelogoA}; %% Controla posição do logo A
	% \node[right, align=left] at (10.3, 0.9) {\insertinstitute}; %% Controla posição do instituto
	% \node[right] at (-1, 5.5) {\appus@titlepagelogoB}; %% Controla posição do logo B
	% \node[align=center, font=\usebeamerfont{title}] at (9.1, 1.5) {\inserttitle}; %% Controla posição do título. Posição meio superior (6.1, 7.5). Posição direita inferior ()
	% \node[align=left] at (10.3, 0.9) {\insertauthor}; %% Controla posição do autor
	% \node[align=left, right] at (1.3, 0.9) {\appus@coauthor};
% \end{tikzpicture}
% }

\setbeamertemplate{frametitle}{
\vspace*{0.1cm}%
\begin{beamercolorbox}{frametitle}
	\usebeamerfont{frametitle}\insertframetitle
\end{beamercolorbox}
}